病毒學研究“航母”：中科院武漢P4實驗室竣工

[回帶] 病毒學研究“航母”：中科院武漢P4實驗室竣工

SARS病毒、埃博拉病毒……科學家們發現，在過去的30多年裡，幾乎每年都有1~2種新發傳染病出現，在全球性范圍內呈現擴散趨勢。同時，一些過去已經得到有效控制的傳染病隨著生態環境的變化、病原的不斷變異，造成新的流行和暴發。研究這些病毒微生物，是預防、控制和治療的首要條件。1月31日，中科院武漢國家生物安全實驗室竣工，標志著我國正式擁有了研究和利用烈性病原體的硬件條件。

在武漢鄭店，靜靜的園區裡矗立著一棟四層灰色小樓，這就是我國首個最高級別生物安全實驗室——中科院武漢國家生物安全實驗室（簡稱“武漢P4實驗室”）。2015年1月31日，武漢P4實驗室正式竣工。十年磨一劍，今天，我國病毒學研究和公共衛生體系建設翻開了新的一頁。